<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Versions>
  <ActualVersion>0.3.16</ActualVersion>
  <Version>
    <Number>0.2.0</Number>
    <DateBuild>07.12.2020</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[+] Добавлен сплэш-экран.</Line>
      <Line>[+] Добавлена заставка при запуске игры.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.2.1</Number>
    <DateBuild>12.12.2020</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[+] Добавлен Updater.exe для автообновления игры.</Line>
      <Line>[-] Удалены неиспользуемые страницы в игре (игроки, башни, битва).</Line>
      <Line>[+] Доработан интерфейс главного окна.</Line>
      <Line>[+] В панели игроков лобби текущий игрок выделен рамкой.</Line>
      <Line>[-] Удалено отображение количества героев у игроков лобби.</Line>
      <Line>[+] Окно настроек игры.</Line>
      <Line>[+] Проверка обновлений игры при запуске программы.</Line>
      <Line>[*] Изменена подсказка - теперь она не прозрачная, убрано постепенное ее проявление, сделан бордюр вокруг неё.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.2.2</Number>
    <DateBuild>12.12.2020</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[*] Сборка с новой версией для проверки автообновления.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.2.3</Number>
    <DateBuild>12.12.2020</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[+] Добавлено окно "О программе".</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.2.4</Number>
    <DateBuild>14.12.2020</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[F] Исправлен показ видео-заставки в части экрана при полноэкранном режиме.</Line>
      <Line>[F] При обновлении заменялся файл настроек на дефолтный.</Line>
      <Line>[*] Updater при запуске сразу показывает текущую историю изменений.</Line>
      <Line>[*] Текущее действие в Updater'е показывается справа от кнопки обновления.</Line>
      <Line>[*] Окно "О программе" - добавлены ссылки на Дорожную карту, ДизДок, изменен текст.</Line>
      <Line>[*] Окно "О программе" - добавлен номер и дата сборки.</Line>
      <Line>[*] Окно "О программе" - сделана проверка обновления и переход к обновлению.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.2.5</Number>
    <DateBuild>16.12.2020</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[+] Настроен инсталлятор игры.</Line>
      <Line>[+] Игра при запуске обновляет Обновлятор.</Line>
      <Line>[+] Если обнаруживается папка \User_mods\Main\, ресурсы берутся из неё.</Line>
      <Line>[+] Загрузка пользовательской аватарки в окне настроек.</Line>
      <Line>[*] Изменено расположение Храма Огня (сделано как в Majesty 2).</Line>
      <Line>[*] Обновлятор после обновления предлагает запустить игру.</Line>
      <Line>[*] В Обновляторе в истории изменений моноширинный шрифт.</Line>
      <Line>[*] Изменение описания игры.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.2.6</Number>
    <DateBuild>03.01.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[+] На поле боя у своих героев зеленые рамки, у противника - красные.</Line>
      <Line>[+] На вкладке героев они теперь отображаются с расположением по правому краю, как в бою.</Line>
      <Line>[+] Постепенное пропадание героя, находящегося в могиле.</Line>
      <Line>[+] Подсказки к кнопкам Настройки, Справки, Выхода.</Line>
      <Line>[+] У героев добавлена настройка - приоритет расположения по умолчанию. Герои располагаются на поле боя согласно него.</Line>
      <Line>[+] После найма героя, все герои перераспределяются на поле боя согласно приоритетности.</Line>
      <Line>[+] Добавлены скорости х0.1 и х10.</Line>
      <Line>[*] Изменен текст о программе.</Line>
      <Line>[*] Подсказка всегда отображается внутри окна игры, не вылезая за её края.</Line>
      <Line>[F] После снятия паузы, бой не возобновляется.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.0</Number>
    <DateBuild>12.03.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>1. Внимание! Версия не является играбельной! Новый функционал лишь обозначен, без финальной реализации.</Line>
      <Line>2. Изменена структура геймплея - добавлен этап "прокачки" героев на логовах.</Line>
      <Line>Битвы между игроками будут происходит через определенное количество ходов, в формате "каждый ход - сражается 1 пара игроков".</Line>
      <Line>Этап сражений идет 7 ходов, после которого будет полуфинал, в которых выйдут 4 лучших игрока, и финал, который выявит победителя.</Line>
      <Line>3. Рисование элементов главного окна полностью переписано через свой рендер. Раньше для отображения кнопок, текста и иконок использовались стандартные контролы WinForms. Это приводило к тому, что при наличии достаточно большого одновременно видимых контролов было видно, как они появляются. Сейчас сначала рисуется кадр главной формы, и только после его полной подготовки он отображается. Так же за счет своего кода отрисовки, этот процесс значительно ускорен. Так же свой рендер даёт возможность делать простые виды анимации. За счет единой кодовой базы, стало одинаковое поведение у всех меток, кнопок и т.д.</Line>
      <Line>4. Переработан интерфейс. Переработано главное окно - список игроков перемещен наверх горизонтально, слева расположилась панель с героями игрока. Кнопки получили фон (как в меню), при наведении мыши на кнопку - применяется фильтр. Для иконок 128 * 128 - рисуется рамка.</Line>
      <Line>5. Сделана работа со шрифтами Majesty 2.</Line>
      <Line>6. Логова монстров. Игроку отображается 12 логов, которые скрыты изначально. Чтобы их атаковать, их сначала необходимо разведать. После зачистки логова, открывается другое логово под ним. Таких "слоев" будет 3. Настроено 12 типов логов с монстрами, так же будут "боссы" - крысиный король, король-скелет и кто-то еще.</Line>
      <Line>[!] Смена платформы с .NET Framework 4.7.2 на 4.8.</Line>
      <Line>[+] Добавлена страница "Логова".</Line>
      <Line>[+] Добавлена страница "Турнир". Пока что она пустая.</Line>
      <Line>[+] Настроена конфигурация логов.</Line>
      <Line>[+] Настроена конфигурация монстров в логовах.</Line>
      <Line>[+] Для героев добавлен тип - Нежить, Человек, Дракон и т.д.</Line>
      <Line>[+] Добавлены герои - Король, Советник, Капитан, Казначей. У Короля - аватар игрока и его имя.</Line>
      <Line>[+] Добавлена страница "Логова".</Line>
      <Line>[+] Вместо множества файлов картинок с иконками 128 * 128 (здания, герои, логова) используется 1.</Line>
      <Line>[+] Вместо множества файлов картинок с иконками 48 * 48 (здания, герои, логова) используется 1.</Line>
      <Line>[+] Улучшен код по преобразованию иконок в ч/б вид. За счет этого время запуска программы уменьшено на 6 секунд.</Line>
      <Line>[+] Изменена концепция ограничения строительства. Вместо схемы с крестьянами используются очки строительства. На старте выдается 2 очка на постройку/апгрейд гильдии и 2 очка на постройку/апгрейд экономического здания. Далее каждый ход дается по 1 очку на гильдии и экономику.</Line>
      <Line>[+] На кнопке страниц гильдий и экономических зданий отображается количество оставшихся очков (если они есть).</Line>
      <Line>[+] Выделенный герой отображается с желтой рамкой.</Line>
      <Line>[+] Поддержка специализаций у героя. Их конфигурация, отображение в панели информации о герое.</Line>
      <Line>[+] Поддержка вторичных навыков у героя. Их конфигурация, отображение в панели информации о герое.</Line>
      <Line>[+] Нападение на логово.</Line>
      <Line>[+] Добавлена механика Величия. У короля есть уровень величия. За убийство монстров, зачистку логов, иные действия даются очки величия. По достижении определенного значения, у короля повышается уровень величия.</Line>
      <Line>[+] В полноэкранном режиме рисуется бордюр вокруг основного игрового пространства.</Line>
      <Line>[+] При окончании хода, текущий игрок подсвечивается в панели игроков, а все игровые контролы скрываются.</Line>
      <Line>[+] Сделана отметка флага разведки на логове и повышение приоритета.</Line>
      <Line>[+] Добавлены состояния героев на карте. Они отображаются в панели героев.</Line>
      <Line>[+] Проигрывание звуков при выборе зданий и логов.</Line>
      <Line>[*] В Обновляторе в истории версий сделан вертикальный скроллбар.</Line>
      <Line>[*] Для окна с подсказкой сделана небольшая прозрачность.</Line>
      <Line>[*] Изменена иконка окончания хода - с мечей на песочные часы.</Line>
      <Line>[*] В иконках сделано отображение текста через шрифт Majesty 2.</Line>
      <Line>[F] Если при старте игры происходило исключение, то программа молча завершалась. Теперь показывается сообщение с текстом исключения и стеком вызова.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.1</Number>
    <DateBuild>13.03.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[*] Изменен шрифт, используемый для отображения цены на кнопках.</Line>
      <Line>[*] По умолчанию - полноэкранный режим.</Line>
      <Line>[*] Изменено расширение видео-заставки с ogg на avi.</Line>
      <Line>[F] Исключение в программе при сворачивании окна.</Line>
      <Line>[F] Черный экран несколько секунд после разворачивания окна.</Line>
      <Line>[F] Исключение в программе после полного просмотра видео-заставки.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.2</Number>
    <DateBuild>14.03.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[*] Корректировка описания Советника.</Line>
      <Line>[*] Иконка логова Крысиного короля изменена с Крысиного короля на Королевскую канализацию.</Line>
      <Line>[*] Бордюр объектов рисуется рамкой из Majesty 2.</Line>
      <Line>[*] Название страницы указыватся справа от кнопок страниц.</Line>
      <Line>[*] У героев-жителей Замка не рисуется состояние.</Line>
      <Line>[*] Максимальное количество героев - 25 (было 30).</Line>
      <Line>[*] Тулбар рисуется в виде полосы из Majesty 2, текст в них так же как дни и скорость в M2.</Line>
      <Line>[*] Панель информации об объектах находится слева, а список героев - справа.</Line>
      <Line>[*] Кнопкки настройки, справки и выхода - на одном уровне с иконками игроков.</Line>
      <Line>[*] Рамка вокруг игрового поля в полноэкранном режиме.</Line>
      <Line>[F] При быстром клике на кнопки покупки героев, они появлялись в панели героев по два-три за раз.</Line>
      <Line>[F] При выходе из формы настроек проверяется, что имя игрока указано.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.3</Number>
    <DateBuild>16.03.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[*] Наименование страницы в панели информации об объекте (здании/логове/герое) - в рамке.</Line>
      <Line>[*] Выбранная страница в панели информации об объекте отображается затемненной. Убрана рамка вокруг кнопок страниц.</Line>
      <Line>[*] Наименование страницы в главном окне (Гильдии, Храмы) рисуется шрифтом из M2.</Line>
      <Line>[*] Название страницы указыватся справа от кнопок страниц.</Line>
      <Line>[*] Название объекта в панели информации о здании/логове/герое рисуется шрифтом из M2.</Line>
      <Line>[*] Название страницы в панели информации о здании/логове/герое рисуется шрифтом из M2.</Line>
      <Line>[*] Изменен цвет названия у построенного здания - с Green на LimeGreen (более светлый).</Line>
      <Line>[*] В панели информации об объекте добавлен разделитель над кнопками страниц.</Line>
      <Line>[+] Реализовано рисование окон - с заголовком, кнопками.</Line>
      <Line>[+] В рендере реализована работа со слоями - теперь можно рисовать новое окно поверх старых.</Line>
      <Line>[+] Реализована возможность отображения модальных окон в рамках главного окна.</Line>
      <Line>[+] Подтверждение выхода из программы - через собственное диалоговое окно.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.4</Number>
    <DateBuild>24.03.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[*] По умолчанию игра запускается в полноэкранном режиме.</Line>
      <Line>[*] Максимальное количество героев в гильдии - 5 (было 14).</Line>
      <Line>[*] Измененены иконки змея, призываемого магом, и Охотничьего выстрела рейнджера.</Line>
      <Line>[+] Магу добавлена способность "Вызов дракона Мудрости".</Line>
      <Line>[+] Добавлен внутриигровой курсор.</Line>
      <Line>[*] Меню в правом нижнем углу рисуется полностью, как в M2.</Line>
      <Line>[*] Здание "Замок" переименовано в "Королевский замок".</Line>
      <Line>[*] В панелях зданий и логов - заголовок рисуется в рамке и посередине панели.</Line>
      <Line>[*] В панели подробной информации - заголовок рисуется в рамке и посередине панели.</Line>
      <Line>[+] Выбор здания и логова - по клике на его заголовке и пустом месте.</Line>
      <Line>[*] Число в оранжевом круге рисуется через шрифт M2.</Line>
      <Line>[*] Уровень героев отображается в правом верхнем углу, как у зданий. В правом нижнем углу - всегда количество.</Line>
      <Line>[+] Контрол отображения текста умеет переносить слова по CRLF.</Line>
      <Line>[*] В окне подтверждения выхода из программы слово "Продолжить?" на новой строке.</Line>
      <Line>[+] Для кнопки с текстом добавлена отрисовка нажатого состояния.</Line>
      <Line>[+] Озвучка при наведении курсора на кнопку.</Line>
      <Line>[+] Озвучка при клике на кнопку.</Line>
      <Line>[+] Озвучка при клике на кнопку постройки/апгрейда здания.</Line>
      <Line>[+] Конфигурация (xml-файл) состояний существ.</Line>
      <Line>[+] В панели информации о существе - отображается иконка и название его состояния.</Line>
      <Line>[*] Изменена иконка постройки/апгрейда здания.</Line>
      <Line>[*] Убрано рисование ячейки из главного меню под кнопкой.</Line>
      <Line>[*] "Логово" теперь называется "Место".</Line>
      <Line>[+] Рисование окна разделено на две части - фоновый слой и основной.</Line>
      <Line>[+] Выделенный объект (здание, логово и т.д.) рисуется с картинкой-каймой.</Line>
      <Line>[+] Текущий игрок рисуется с картинкой-каймой.</Line>
      <Line>[+] В диалоговых окнах сделана реакция на Enter и Escape.</Line>
      <Line>[*] Кнопка страницы "Турнир" теперь видима всегда.</Line>
      <Line>[*] В панели информации о существе вид существа отображается шрифтом M2.</Line>
      <Line>[*] В тулбаре (день, золото) текст отображается шрифтом M2.</Line>
      <Line>[+] Другие аватарки игроков (не герои гильдий).</Line>
      <Line>[*] Подсказка появляется быстрее (через 0.3 сек вместо 0.6).</Line>
      <Line>[*] Новая иконка 16*16 для дохода и казны.</Line>
      <Line>[+] Подсказка рисуется в виде контрола на главном окне (раньше это было физически другое Windows-окно).</Line>
      <Line>[*] Внесены виузальные улучшения в подсказку - рамка вместо черного бордюра, шрифт M2, разделитель для требований.</Line>
      <Line>[*] Если подсказка состоит из одного слова - размер окна уменьшается в размер текста.</Line>
      <Line>[*] "Постоялый двор" переименован в "Торговый пост".</Line>
      <Line>[*] Вместо здания "Банк" сделано здание "Дом алхимика".</Line>
      <Line>[*] На странице "Гильдии" гильдии размещены в 2 ряда. Сама страница переименована в "Гильдии и военные сооружения".</Line>
      <Line>[+] Возможность указания любую страницу у здания.</Line>
      <Line>[+] Настройка позиции в линии у здания.</Line>
      <Line>[*] Изменена иконка у гильдии разбойниц.</Line>
      <Line>[*] Изменена иконка у библиотеки.</Line>
      <Line>[*] Военная академия перемещена на страницу Гильдий.</Line>
      <Line>[+] Добавлено сооружение "Госпиталь".</Line>
      <Line>[+] Добавлено сооружение "Арена".</Line>
      <Line>[+] Добавлено сооружение "Сад".</Line>
      <Line>[+] Добавлены звуки выбора для арены, сада, госпиталя, библиотеки, магического базара, мельницы.</Line>
      <Line>[+] Сделана диагностика для определения случаев, когда ширина или высота контрола были равны нолю.</Line>
      <Line>[+] Сделана диагностика для определения случаев, когда контролы накладываются друг на друга.</Line>
      <Line>[+] Сделана диагностика для определения случаев, когда дочерний контрол выходит за пределы родителя.</Line>
      <Line>[*] Убрано скрытие подсказки при движению мышью.</Line>
      <Line>[*] Изменен цвет текста дохода на SkyBlue.</Line>
      <Line>[*] При клике на контроле убрано скрытие и повторный показ подсказки - теперь если подсказка видна, она сразу перерисовывается.</Line>
      <Line>[*] Корректировка метки дохода у здания.</Line>
      <Line>[+] Для папки с установленной игрой настроена иконка.</Line>
      <Line>[F] В полноэкранном режиме вложенные окна неправильно центрировались.</Line>
      <Line>[F] Исправлена проблема с определением контрола под курсором при быстром движении мышью.</Line>
      <Line>[F] Исправлена высота панели героев, из-за которой не работал клик на ячейках меню.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.5</Number>
    <DateBuild>24.03.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[*] "Королевский замок" переименован обратно в "Замок".</Line>
      <Line>[+] Информация о DPI в отладочном режиме.</Line>
      <Line>[+] Поддержка второго архива с обновлением, т.к. архив вышел за пределы 25 Мб.</Line>
      <Line>[F] Сработка Assert при показе подсказки (большой после сокращенной).</Line>
      <Line>[F] Имя игрока было пустым, если не было файла настроек.</Line>
      <Line>[F] Исправлен режим подсказки для места-цели.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.6</Number>
    <DateBuild>25.03.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[*] Обновлена иконка игры (улучшено качество).</Line>
      <Line>[+] В конфигурацию лобби добавлены настройки - стартовое количество флагов для игрока и их максимальное количество.</Line>
      <Line>[+] Отображается полное количество доступных слотов флагов. Если цели нет - черная иконка.</Line>
      <Line>[*] Если у кнопки разведки максимальный приоритет, она выключается.</Line>
      <Line>[+] В подсказке к кнопке разведки теперь сообщается, почему нельзя повысить приоритет.</Line>
      <Line>[*] Теперь нельзя иметь более одного флага с максимальным приоритетом и более двух с высоким.</Line>
      <Line>[*] Из подсказки удален текст "Требования выполнены"/"Требования не выполнены".</Line>
      <Line>[+] Для игрока добавлено свойство - количество доступных очков для постройки храмов.</Line>
      <Line>[+] В требованиях к постройке храмов добавлено требование очков строительства храмов.</Line>
      <Line>[+] Если у игрока есть доступные очки для постройки храмов, они отображаются в оранжевом кружке у кнопки "Храмы".</Line>
      <Line>[+] При выборе логова с установленным флагом, его кнопка-цель (возле кнопки окончания хода) так же подсвечивается.</Line>
      <Line>[+] При клике на пустом месте - сброс выделенного объекта.</Line>
      <Line>[+] Обновлены аватарки игроков.</Line>
      <Line>[*] Добавлена иконка деинсталляции.</Line>
      <Line>[F] Исключение после нажатия кнопки, если подсказка не требуется для контрола.</Line>
      <Line>[F] Неправильный размер изображений при отрисовке кадра, если у пользователя DPI отличается от 96/96.</Line>
      <Line>[F] Если текст требования в подсказке был большим, его текст выходил за пределы окна подсказки.</Line>
      <Line>[F] При отработке действия на кнопке флага у логова не проверялось, включена ли она.</Line>
      <Line>[F] При клике на исследовании не обновлялась подсказка, если там появлялось другое исследование.</Line>
      <Line>[F] При клике на исследовании не скрывалась подсказка, если другого исследования в ячейке не появлялось.</Line>
      <Line>[F] Исключение, если быстро два раза кликнуть на ячейке меню.</Line>
      <Line>[F] При изменении аватарки через настройки, она не обновлялась в панели игроков.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.7</Number>
    <DateBuild>29.03.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[!] Переработаны логова игрока. Игроку одновременно показывается 12 (4 * 3) логова, изначально скрытых. Таких "слоев" логов - 3. После захвата логова первого слоя, игроку становится доступно логова второго слоя, которое находится за ним. Для каждого слоя настраивается минимальное и максимальное количество любого типа логов. При создании лобби, их количество генерируется для каждого игрока индивидуально, в рамках лимитов. Для каждого типа логова указывается максимальное количество героев, которое его может атаковать.</Line>
      <Line>[!] Сделана базовая реализация распределителя флагов между героями. На 1 флаг разведки - один герой. На флаги атаки/защиты - оставшиеся. Приоритет флагов не учитывается.</Line>
      <Line>[!] Для присоединения места, не являющимся логовом, необходимо защищать его 1 день. Монстры не нападают. После этого игрок получает бонус: постройка храма при захвате Святой земли, постройка торгового поста при захвате торгового места, деньги при захвате сокровищ.</Line>
      <Line>[*] На панели игрока лобби вместо уровня замка теперь отображается уровень величия.</Line>
      <Line>[*] Если здание нельзя больше улучшить, кнопка улучшения не показывается (раньше отображалась с пустой иконкой).</Line>
      <Line>[+] В подсказке к кнопке найма героя пишется, если гильдия полна или достигнут предел количества героев у игрока (это не работало с версии 0.3.0).</Line>
      <Line>[*] Стоимость исследований в кузнице 4-го уровня изменена с 5000 на 3500.</Line>
      <Line>[+] В конфигурацию видов существ добавлено "Магическое существо".</Line>
      <Line>[+] Добавлены типы логова - трон элементалей молний, трон элементалей огня, сокровища, торговое место, Святая земля.</Line>
      <Line>[+] Добавлены типы монстров - элементаль молний, элементаль огня.</Line>
      <Line>[+] Конфигурация уровней и состава типов логов.</Line>
      <Line>[+] Генерирование для каждого игрока своего набора типов логов, в рамках минимального и максимального количества.</Line>
      <Line>[+] Для каждого типа логова - максимальное количество героев, которое его может атаковать.</Line>
      <Line>[+] В панель логова добавлена кнопка "Герои", в которой указано количество героев, которое выполняет флаг на этом логове и максимальное число героев для логова. Клик на кнопке открывает панель информации о логове на странице "Герои".</Line>
      <Line>[+] В панель информации о логове добавлена вкладка "Герои", в которой список героев, которые выполняют флаг для этого логова.</Line>
      <Line>[+] Добавлен флаг "Защиты" - он ставится на места, которые не являются логовами монстров.</Line>
      <Line>[+] Настроена конфигурация стоимости флага защиты в зависимости от слоя мест и от приоритета.</Line>
      <Line>[+] Расчет боев с монстрами логов - теперь в нем участвуют только те герои, которые выполняют флаг на нем. Убитые во время боя монстры исчезают.</Line>
      <Line>[*] При переводе мышки с контрола, на котором отображалась подсказка, на другой, тоже с подсказкой, теперь не скрывает её с перепоказом, а сразу обновляет текст.</Line>
      <Line>[*] При разведке места, не происходит атаки монстров, если они там есть.</Line>
      <Line>[+] У героев теперь есть золото.</Line>
      <Line>[+] Отображение суммы золота у героя в панели информации о герое.</Line>
      <Line>[+] Отображение суммы награды за монстра в панели информации о монстре.</Line>
      <Line>[+] Выдача денег героям после выполнения флага разведки, атаки, защиты. Деньги делятся на всех пропорционально. Остаток отдается первому герою.</Line>
      <Line>[*] Изменена цветовая схема заголовка логова. Раньше был зеленый без флага и оранжевый с флагом. Теперь серым - скрытое место, аквамариновый - открытое. Если указан флаг разведки - зеленый, флаг атаки - оранжевый, флаг защиты - синий.</Line>
      <Line>[+] Добавлена настройка - максимальное количество героев, выполняющих флаг разведки. Сейчас это 3 (три).</Line>
      <Line>[*] Убрано проигрывание звука выбора кнопки при наведении курсора на пустую ячейку.</Line>
      <Line>[+] В панель информации о герое добавлена кнопка с местом, на котором герой выполняет флаг. Клик - выбор этого места.</Line>
      <Line>[*] Во время хода компьютерных игроков полоса тулбара теперь не скрывается.</Line>
      <Line>[+] Переделана схема работы с очками строительства. Раньше потребность определялась через класс здания, теперь для каждого здания указывается, какие очки требуются - таким образом, можно задать очки эконом. зданий и торговых постов.</Line>
      <Line>[+] В подсказке к кнопке постойки/улучшения зданий теперь указывается, какие очки нужны (вместо сообщения, что "Строительство недоступно").</Line>
      <Line>[*] Для здания добавлена настройка "Уровень как количество". У крестьянских домов, мельниц и торговых постов в иконке и в текстах теперь указывается не уровень, а количество. Так же это учитывается для иконок кнопок постройки - теперь торговый пост строится несколько раз, а не улучшается.</Line>
      <Line>[*] Изменена отрисовка кнопок-страниц главного окна - теперь она как у кнопок в панелях информации.</Line>
      <Line>[*] Библиотеке назначена иконка библиотеки. Гильдии разбойниц назначена иконка Особняка разбойниц. Арене и Саду выданы новые иконки.</Line>
      <Line>[*] Иконка у неразведанного места теперь не отображается.</Line>
      <Line>[F] Исправлена ошибка в расчете высоты текста, из-за которой текст в подсказке вылезал снизу за ее границу.</Line>
      <Line>[F] Исправлена остановка программы, если подсказка не помещается ни снизу от контрола, ни сверху.</Line>
      <Line>[F] Убрано отображение дохода у гильдий и храмов, которое появилось у них ошибочно.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.8</Number>
    <DateBuild>30.03.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[*] Убрано требование замка 2-го уровня для магического базара.</Line>
      <Line>[*] Исправлена цена улучшения рынка до 2-го и 3-го уровней.</Line>
      <Line>[*] Убрана окраска желтым цветом заголовка текстовой кнопки, которая реагирует на Enter.</Line>
      <Line>[-] Убран текст справа от кнопок страниц с названием страницы.</Line>
      <Line>[*] Кнопки мест (возле кнопки окончания хода) теперь рисуются с рамкой (как у героев).</Line>
      <Line>[*] Изменена большая иконка у места, которое разведывается. Теперь это черный фон с вопросительным знаком.</Line>
      <Line>[*] Изменена иконка у кнопки места, которое разведывается. Раньше это был флаг разведки, теперь это иконка неразведанного места.</Line>
      <Line>[*] Изменены иконки у кнопок страниц "Окрестности" и "Турнир".</Line>
      <Line>[*] Доработан Обновлятор: увеличен размер окна, шрифта для истории изменений, добавлена легенда.</Line>
      <Line>[*] Изменена иконка "Торгового места".</Line>
      <Line>[*] Остановка проигрывания звука выбранного здания при нажатии на кнопку окончании хода.</Line>
      <Line>[*] В центре тулбара отображается имя текущего игрока.</Line>
      <Line>[*] В подсказке к кнопке постройки/улучшения здания, текст о наличии Разрешения в зависимости от уровня про строительство или улучшение.</Line>
      <Line>[F] Исправлена проверка на наличие денег при постройке - сначала деньги списывались, а потом проверялось, хватает ли их.</Line>
      <Line>[F] Исключение, когда последнее логово слоя захвачено.</Line>
      <Line>[F] Исключение, когда доход здания становился более 999.</Line>
      <Line>[F] Невозможно построить храм, хотя все условия выполнены.</Line>
      <Line>[F] При выборе неразведанного места проигрывался звук места, которое там на самом деле. Теперь проигрывается звук клика.</Line>
      <Line>[F] Подсказка не отображалась, если перейти с контрола с подсказкой на контрол без подсказки и вернуться обратно.</Line>
      <Line>[F] Исключение при выходе из программы через кнопку выхода.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.9</Number>
    <DateBuild>20.06.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[!] Восстановлена работа обновлятора.</Line>
      <Line>[+] Сделано главное меню с кнопками (как в M2).</Line>
      <Line>[+] Сделано внутриигровое меню с кнопками (как в M2).</Line>
      <Line>[+] Для сооружений добавлено количество очков величия, которое прибавляется при постройке, и количество генерируемых очков величия в день.</Line>
      <Line>[+] Сделана конфигурация аватаров игроков.</Line>
      <Line>[+] Сделана конфигурация компьютерных игроков.</Line>
      <Line>[+] Сделана конфигурация живых игроков. Пока в ней может быть только один игрок.</Line>
      <Line>[+] Сделано окно настройки игрока. В нем можно сменить имя игрока и его аватар.</Line>
      <Line>[+] При старте игры, если список живых игроков пуст, добавляется новый игрок и сразу появляется окно его настройки.</Line>
      <Line>[*] Откорректировано положение текста в кнопках с иконкой.</Line>
      <Line>[*] Откорректирована отрисовка шрифта. Теперь текст рисуется точно так же, как в M2.</Line>
      <Line>[*] Окно настроек игры теперь рисуется как внутриигровое окно.</Line>
      <Line>[*] Окно "О программе" теперь рисуется как внутриигровое окно.</Line>
      <Line>[*] В кнопке героев гильдии теперь показывается максимальное количество героев в ней.</Line>
      <Line>[*] В полосе информации вверху экрана поменяны местами золото и величие - теперь сначала идет золото, потом величие.</Line>
      <Line>[*] В информации для сооружения указываются очки величия при постройке и ежедневная прибавка очков величия.</Line>
      <Line>[*] В картинке меню, в полосе, где в M2 было количество золото, указывается наименование выбранного сооружения.</Line>
      <Line>[*] Для Храма Огня сделана своя озвучка при выборе.</Line>
      <Line>[*] При создании лобби список компьютерных игроков составляется случайным образом.</Line>
      <Line>[*] Изменено положение кнопок в панели сооружения.</Line>
      <Line>[*] В панели экономических зданий убраны кнопки с героями.</Line>
      <Line>[-] Из окна игры убраны кнопки настройки, справки и выхода из программы.</Line>
      <Line>[-] Убрано добавление напитков здоровья в в каждую гильдию.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.10</Number>
    <DateBuild>24.06.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[!] В проекте были удалены все Windows-окна, кроме главного. Таким образом, все отображается в едином стиле.</Line>
      <Line>[+] Звук клика при нажатии на кнопку страницы в панели информации о здании, герое, логове, монстре.</Line>
      <Line>[+] Звук клика при клике на чекбоксе. Звук выбора при наведении курсора на чекбокс.</Line>
      <Line>[+] Изменение рисунка чекбокса при наведении на него курсора, если флажок сброшен.</Line>
      <Line>[+] Настроена иконка для инсталлятора.</Line>
      <Line>[+] В панели сооружения доход и прирост величия отображаются с рамкой.</Line>
      <Line>[+] В панели информации о сооружении и существе количество золота отображаются с рамкой.</Line>
      <Line>[+] В поле ввода текста сделан мигающий курсор. Сделана реакция на стрелку влево/вправо, Home, End, разрешено вводить цифры, символы ".", "_", "-" и " ".</Line>
      <Line>[+] В список монстров добавлены Крысиный король, крыса, крысолюд, матерая крыса, Король-скелет.</Line>
      <Line>[+] Убран автостарт лобби при запуске игры. Теперь лобби стартует при выборе "Турнир" в главном меню.</Line>
      <Line>[+] При старте игры, на полосе вверху экрана отображается наименование игры.</Line>
      <Line>[+] Сделан старт нового лобби при выборе "Новая игра" во внутриигровом меню.</Line>
      <Line>[+] Сделан выход в главное меню с остановкой текущей игры из внутриигрового меню.</Line>
      <Line>[+] Убраны все места в новом рендере, где отображение текста происходило через системные шрифты. Теперь используются только шрифты Majesty 2.</Line>
      <Line>[+] Окно битвы сконвертировано во внутриигровое окно.</Line>
      <Line>[+] В окне битвы сделано выключение кнопки изменения скорости, если достигнут предел изменения.</Line>
      <Line>[+] Подсветка кнопки текущей страницы игры.</Line>
      <Line>[+] Номер и дата сборки в правом нижнем углу.</Line>
      <Line>[*] Изменен звук при выборе госпиталя (в старом были артефакты при проигрывании).</Line>
      <Line>[*] Изменен текст в подсказке к постройке/улучшения здания о наличии очков строительства.</Line>
      <Line>[*] Изменена высота окна подсказки, если она состоит только из заголовка (было много пустого пространства снизу).</Line>
      <Line>[*] У иконки объекта цвет метки у количества изменен с желтого на белый.</Line>
      <Line>[*] У заголовка окна уменьшен размер шрифта.</Line>
      <Line>[*] Выключение кнопок изменения скорости битвы в окне битвы.</Line>
      <Line>[*] В заголовке окна настройки игрока вместо имени игрока написано "Настройка игрока".</Line>
      <Line>[*] Количество очков строительства храмов не отображается над кнопкой "Храмы", если их нельзя построить (нет денег, уровень замка не третий).</Line>
      <Line>[F] В подсказке к экономическому зданию отображалось количество героев в нем.</Line>
      <Line>[F] Исправлена опечатка в названии состояния героя "Атака".</Line>
      <Line>[F] При смене с полноэкранного режима на оконный, главное и внутриигровое меню было смещенным (не центрировалось).</Line>
      <Line>[F] Остановка программы при переходе из полноэкранного режима в оконный.</Line>
      <Line>[F] При паузе во время битвы, были включены кнопки изменения скорости. Клик на них приводил к остановке программы после отмены паузы.</Line>
      <Line>[F] В окне настройки игрока кнопки навигации по аватарам не подсвечивались при наведении на них курсором.</Line>
      <Line>[F] В окне настройки игрока убрана подсветка аватара при наведении на него курсора и звук входа в контрол.</Line>
      <Line>[F] При клике на иконке непостроенного сооружения не происходил его выбор.</Line>
      <Line>[F] После хода всех игроков, программа переходит в расчет дня, но последний игрок оставался активным, как будто это его ход. Теперь он становится неактивным.</Line>
      <Line>[-] Убрана иконка с падающими монетами для метки расхода Использована иконка монеты.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.11</Number>
    <DateBuild>26.07.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[!] Добавлена механика стартовых бонусов. Каждый вид бонуса имеет количество очков. Для лобби указывается количество очков, на которое надо собрать стартовый бонус. При старте лобби игра собирает для каждого игрока три (можно настраивать) уникальные комбинации бонусов.</Line>
      <Line>[!] Доработка движка игры. Теперь для него нет разницы между живым и компьютерным игроком - они обрабатываются одинаково.</Line>
      <Line>[!] Доработка рендера кадров - теперь отрисовка кадра происходит на одной и той же картинке, а в полноэкранном режиме кадр рисуется поверх полей. Таким образом, для контролов игры переход в полноэкранный/оконный режим абсолютно прозрачен. Так же рендер рисует каждый контрол в три прохода - фон, основное изображение, верхнее изображение. Это позволило устранить проблемы при отрисовке сложных контролов.</Line>
      <Line>[!] Изменена концепция турнира - теперь игроки будут сражаться друг с другом каждые несколько ходов, до определенного количества поражений. Сейчас это три.ы</Line>
      <Line>[!] Удалены очки строительства гильдий и экономических зданий. Вместо них добавлены строители.</Line>
      <Line>[+] Добавлены имени и фамилии для всех героев. Данные взяты из Majesty 2.</Line>
      <Line>[+] Для лобби можно задать стартовое количество Святой земли и торговых постов (будут доступны сразу).</Line>
      <Line>[+] Окно выбора стартового бонуса игроком.</Line>
      <Line>[+] Конфигурация мест теперь одинакова для всех игроков - количество мест каждого типа на каждом слое определяется для лобби, а конкретное место случайно для каждого игрока.</Line>
      <Line>[+] Настройка лобби - количество мест, которые открыты при старте.</Line>
      <Line>[+] Отображение количества строителей в тулбаре.</Line>
      <Line>[+] Отображение количества требуемых строителей в подсказке к зданию.</Line>
      <Line>[+] Отображение количества даваемых строителей в подсказке к зданию.</Line>
      <Line>[*] Если у здания достигнут максимальный уровень, то в иконке здания уровень не отображается.</Line>
      <Line>[*] Главное меню рисуется в правой стороне. Посередине - название и лого игры.</Line>
      <Line>[*] Изменен шрифт для даты и номера сборки.</Line>
      <Line>[*] Упрощен внутренний код отрисовки страниц.</Line>
      <Line>[*] Бордюр у кнопок страниц и у обычных кнопок.</Line>
      <Line>[*] Шрифт в заголовке окон сделан контурным.</Line>
      <Line>[*] По достижении максимального количества героев, кнопка найма скрывается, а не выключается.</Line>
      <Line>[*] Проверка уникальности имен игроков в рамках лобби.</Line>
      <Line>[*] В окне "О программе" вместо линков сделаны кнопки.</Line>
      <Line>[*] Уменьшено потребление памяти за счет кэширования рисунков бордюров.</Line>
      <Line>[*] Изменено положение кнопок в панели сооружения.</Line>
      <Line>[*] Если экономическое здание не приносит доход, то метка с доходом не показывается.</Line>
      <Line>[*] Обновлена иконка неизвестного места.</Line>
      <Line>[*] Корректировка положения текста для уровня и количества, чтобы оно было одинаковым.</Line>
      <Line>[-] Из главного меню убрана полоса с именем игрока.</Line>
      <Line>[-] Убрано отображение имени сооружения в меню.</Line>
      <Line>[F] Исправлено выравнивание текста.</Line>
      <Line>[F] Исправлена подсказка к отмене флага, если возврата денег нет.</Line>
      <Line>[F] Если для флага атаки был возврат денег, об этом не сообщалось.</Line>
      <Line>[F] Нет звука входа в некоторые кнопки.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.12</Number>
    <DateBuild>30.07.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[!] Просмотр боя с логовом/игроком временно недоступен.</Line>
      <Line>[+] Добавлена страница №1 "Итоги хода". На ней отображаются результаты выполнения флагов и боя с другим игроком.</Line>
      <Line>[+] В стартовые бонусы добавлены торговые места.</Line>
      <Line>[+] В диалоге выбора стартового бонуса у бонусов - иконки вместо текстового описания.</Line>
      <Line>[+] Просмотр итогов боя в событии атаки на логово или боя с другим игроком.</Line>
      <Line>[+] Добавлены настройки типа лобби - день старта боев между игроками, дней между боями.</Line>
      <Line>[+] Сделан расчет следующего дня боя с другим игроком Информация об этом отображается для кнопки "Турнир".</Line>
      <Line>[+] В день боя с другим игроком первые 15 героев идут на битву. Оставшиеся выполняют флаги, как обычно.</Line>
      <Line>[+] Добавлен учет поражений от других игроков.</Line>
      <Line>[+] Завершение лобби игроком при максимальном количестве поражений.</Line>
      <Line>[+] Победа в лобби игроком после того, как побеждает последнего оппонента.</Line>
      <Line>[+] В подсказке к игроку - место в лобби, количество поражений и день поражения в лобби.</Line>
      <Line>[+] Расчет места игрока в лобби.</Line>
      <Line>[+] Нарисована вкладка "Турнир". В ней отображаются игроки согласно мест и победы/поражения в каждом раунде.</Line>
      <Line>[*] Битвы теперь не показываются после завершения хода. Они рассчитываются в фоне.</Line>
      <Line>[*] Корректировка логов первого слоя.</Line>
      <Line>[*] Количество рядов в бою уменьшено с 7 до 5 для каждой стороны.</Line>
      <Line>[F] Неправильно создавались логова для слоя. Если у тип логова указать максимум - 1, то создастся могло более 1.</Line>
      <Line>[F] Типы логов всегда создавались в одних и тех же ячейках.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.13</Number>
    <DateBuild>09.08.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[!] Крестьянские дома, мельницы, торговые посты удалены из состава внутренних сооружений. Теперь они строятся в Окрестностях.</Line>
      <Line>[!] Убрано удаление слота слоя после его захвата или разорения логова на нем.</Line>
      <Line>[+] В панели логова отображается награда золотом и величием, которое получит игрок после его разорения.</Line>
      <Line>[+] Добавлен тип логова "Пустое место".</Line>
      <Line>[+] В информации о монстре - количество очков величия за его убийство.</Line>
      <Line>[+] Для стартового бонуса сделана возможность указать его максимальное количество в одном варианте. Святых земель не более 1, торговых мест - не более 2.</Line>
      <Line>[+] В подсказке к логову и монстру - награда золотом и величием.</Line>
      <Line>[+] На странице "Окрестности" выбор слоев (радиусов).</Line>
      <Line>[+] В конфигурации типов логов указывается тип местности, который образуется после его разорения. Для трона элементалей это Святая земля, для остальных - пустое место.</Line>
      <Line>[+] Для сооружения с исследованиями сделана настройка - количество исследований в день. Исследовать в день можно не более указанного количества.</Line>
      <Line>[+] Прибавление очков величия от сооружений игрока в конце хода.</Line>
      <Line>[+] В подсказке к иконке флагового сооружения - список заинтересованных героев.</Line>
      <Line>[+] В рынок добавлены новые предметы.</Line>
      <Line>[+] В гильдию послушниц добавлена Святая вода.</Line>
      <Line>[+] Храм строится через меню Святой земли в "Окрестностях".</Line>
      <Line>[+] Торговый пост строится через меню Торгового места в "Окрестностях".</Line>
      <Line>[+] Добавлен нулевой слой Окрестностей. Все его клетки сразу открыты. На нем строятся дома крестьян.</Line>
      <Line>[+] Добавлен стартовый бонус - дом крестьянина.</Line>
      <Line>[+] Для контрола поражения добавлена подсказка, если поражения нет.</Line>
      <Line>[+] Подсказки к стартовым бонусам.</Line>
      <Line>[+] Проверка разрешения экрана на соответствие требованиям.</Line>
      <Line>[+] Сделана атака на "Сокровище". После захвата остается пустое место.</Line>
      <Line>[+] Добавлена настройка скрытой награды за логово. Настроена для "Сокровища".</Line>
      <Line>[+] В подсказке к кнопке "Жители" - список существ/героев.</Line>
      <Line>[+] В подсказке к кнопке улучшения здания указывается, какой уровень будет достигнут.</Line>
      <Line>[+] В день битвы с другим игроком появляется новая цель - битва. Работает как обычная цель.</Line>
      <Line>[+] В событии битвы игроков показываются иконки победы и поражения.</Line>
      <Line>[+] Новая фоновая картинка и надпись с названием игры.</Line>
      <Line>[*] В панели логова кнопка флага перемещена в левый нижний угол (по аналогии с сооружением).</Line>
      <Line>[*] Улучшено отображение очков величия в тулбаре и подсказка к ним.</Line>
      <Line>[*] Перераспределены предметы между рынком, магическим базаром и лавкой алхимика.</Line>
      <Line>[*] Удалены очки строительства храмов и торговых постов.</Line>
      <Line>[*] Изменены иконки победы и поражения.</Line>
      <Line>[*] Строить/улучшать 1 сооружение можно только 1 раз за ход.</Line>
      <Line>[-] Из кнопки логова-цели удалено числовое значение приоритета.</Line>
      <Line>[-] Удалена возможность строить храм на странице "Храмы".</Line>
      <Line>[-] Из кнопки логова-цели удалено числовое значение приоритета.</Line>
      <Line>[F] Исключение при клике на монстре.</Line>
      <Line>[F] Исключение при выходе из игры.</Line>
      <Line>[F] Не работала остановка лобби после поражения игрока.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.14</Number>
    <DateBuild>27.09.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[!] Подготовлены сооружения и меню в них.</Line>
      <Line>[!] Множество мелких улучшений.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.15</Number>
    <DateBuild>17.10.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[!] Фон на страницах сооружений.</Line>
      <Line>[!] Множество мелких улучшений.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.16</Number>
    <DateBuild>24.10.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[!] Переработка локаций. Обновлена локация "Горы".</Line>
      <Line>[*] Несколько мелких улучшений и исправленных ошибок.</Line>
    </Description>
  </Version>
</Versions>