<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Versions>
  <ActualVersion>0.3.3</ActualVersion>
  <Version>
    <Number>0.2.0</Number>
    <DateBuild>07.12.2020</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[+] Добавлен сплэш-экран.</Line>
      <Line>[+] Добавлена заставка при запуске игры.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.2.1</Number>
    <DateBuild>12.12.2020</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[+] Добавлен Updater.exe для автообновления игры.</Line>
      <Line>[-] Удалены неиспользуемые страницы в игре (игроки, башни, битва).</Line>
      <Line>[+] Доработан интерфейс главного окна.</Line>
      <Line>[+] В панели игроков лобби текущий игрок выделен рамкой.</Line>
      <Line>[-] Удалено отображение количества героев у игроков лобби.</Line>
      <Line>[+] Окно настроек игры.</Line>
      <Line>[+] Проверка обновлений игры при запуске программы.</Line>
      <Line>[*] Изменена подсказка - теперь она не прозрачная, убрано постепенное ее проявление, сделан бордюр вокруг неё.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.2.2</Number>
    <DateBuild>12.12.2020</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[*] Сборка с новой версией для проверки автообновления.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.2.3</Number>
    <DateBuild>12.12.2020</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[+] Добавлено окно "О программе".</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.2.4</Number>
    <DateBuild>14.12.2020</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[F] Исправлен показ видео-заставки в части экрана при полноэкранном режиме.</Line>
      <Line>[F] При обновлении заменялся файл настроек на дефолтный.</Line>
      <Line>[*] Updater при запуске сразу показывает текущую историю изменений.</Line>
      <Line>[*] Текущее действие в Updater'е показывается справа от кнопки обновления.</Line>
      <Line>[*] Окно "О программе" - добавлены ссылки на Дорожную карту, ДизДок, изменен текст.</Line>
      <Line>[*] Окно "О программе" - добавлен номер и дата сборки.</Line>
      <Line>[*] Окно "О программе" - сделана проверка обновления и переход к обновлению.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.2.5</Number>
    <DateBuild>16.12.2020</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[+] Настроен инсталлятор игры.</Line>
      <Line>[+] Игра при запуске обновляет Обновлятор.</Line>
      <Line>[+] Если обнаруживается папка \User_mods\Main\, ресурсы берутся из неё.</Line>
      <Line>[+] Загрузка пользовательской аватарки в окне настроек.</Line>
      <Line>[*] Изменено расположение Храма Огня (сделано как в Majesty 2).</Line>
      <Line>[*] Обновлятор после обновления предлагает запустить игру.</Line>
      <Line>[*] В Обновляторе в истории изменений моноширинный шрифт.</Line>
      <Line>[*] Изменение описания игры.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.2.6</Number>
    <DateBuild>03.01.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[+] На поле боя у своих героев зеленые рамки, у противника - красные.</Line>
      <Line>[+] На вкладке героев они теперь отображаются с расположением по правому краю, как в бою.</Line>
      <Line>[+] Постепенное пропадание героя, находящегося в могиле.</Line>
      <Line>[+] Подсказки к кнопкам Настройки, Справки, Выхода.</Line>
      <Line>[+] У героев добавлена настройка - приоритет расположения по умолчанию. Герои располагаются на поле боя согласно него.</Line>
      <Line>[+] После найма героя, все герои перераспределяются на поле боя согласно приоритетности.</Line>
      <Line>[+] Добавлены скорости х0.1 и х10.</Line>
      <Line>[*] Изменен текст о программе.</Line>
      <Line>[*] Подсказка всегда отображается внутри окна игры, не вылезая за её края.</Line>
      <Line>[F] После снятия паузы, бой не возобновляется.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.0</Number>
    <DateBuild>12.03.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>1. Внимание! Версия не является играбельной! Новый функционал лишь обозначен, без финальной реализации.</Line>
      <Line>2. Изменена структура геймплея - добавлен этап "прокачки" героев на логовах.</Line>
      <Line>Битвы между игроками будут происходит через определенное количество ходов, в формате "каждый ход - сражается 1 пара игроков".</Line>
      <Line>Этап сражений идет 7 ходов, после которого будет полуфинал, в которых выйдут 4 лучших игрока, и финал, который выявит победителя.</Line>
      <Line>3. Рисование элементов главного окна полностью переписано через свой рендер. Раньше для отображения кнопок, текста и иконок использовались стандартные контролы WinForms. Это приводило к тому, что при наличии достаточно большого одновременно видимых контролов было видно, как они появляются. Сейчас сначала рисуется кадр главной формы, и только после его полной подготовки он отображается. Так же за счет своего кода отрисовки, этот процесс значительно ускорен. Так же свой рендер даёт возможность делать простые виды анимации. За счет единой кодовой базы, стало одинаковое поведение у всех меток, кнопок и т.д.</Line>
      <Line>4. Переработан интерфейс. Переработано главное окно - список игроков перемещен наверх горизонтально, слева расположилась панель с героями игрока. Кнопки получили фон (как в меню), при наведении мыши на кнопку - применяется фильтр. Для иконок 128 * 128 - рисуется рамка.</Line>
      <Line>5. Сделана работа со шрифтами Majesty 2.</Line>
      <Line>6. Логова монстров. Игроку отображается 12 логов, которые скрыты изначально. Чтобы их атаковать, их сначала необходимо разведать. После зачистки логова, открывается другое логово под ним. Таких "слоев" будет 3. Настроено 12 типов логов с монстрами, так же будут "боссы" - крысиный король, король-скелет и кто-то еще.</Line>
      <Line>[!] Смена платформы с .NET Framework 4.7.2 на 4.8.</Line>
      <Line>[+] Добавлена страница "Логова".</Line>
      <Line>[+] Добавлена страница "Турнир". Пока что она пустая.</Line>
      <Line>[+] Настроена конфигурация логов.</Line>
      <Line>[+] Настроена конфигурация монстров в логовах.</Line>
      <Line>[+] Для героев добавлен тип - Нежить, Человек, Дракон и т.д.</Line>
      <Line>[+] Добавлены герои - Король, Советник, Капитан, Казначей. У Короля - аватар игрока и его имя.</Line>
      <Line>[+] Добавлена страница "Логова".</Line>
      <Line>[+] Вместо множества файлов картинок с иконками 128 * 128 (здания, герои, логова) используется 1.</Line>
      <Line>[+] Вместо множества файлов картинок с иконками 48 * 48 (здания, герои, логова) используется 1.</Line>
      <Line>[+] Улучшен код по преобразованию иконок в ч/б вид. За счет этого время запуска программы уменьшено на 6 секунд.</Line>
      <Line>[+] Изменена концепция ограничения строительства. Вместо схемы с крестьянами используются очки строительства. На старте выдается 2 очка на постройку/апгрейд гильдии и 2 очка на постройку/апгрейд экономического здания. Далее каждый ход дается по 1 очку на гильдии и экономику.</Line>
      <Line>[+] На кнопке страниц гильдий и экономических зданий отображается количество оставшихся очков (если они есть).</Line>
      <Line>[+] Выделенный герой отображается с желтой рамкой.</Line>
      <Line>[+] Поддержка специализаций у героя. Их конфигурация, отображение в панели информации о герое.</Line>
      <Line>[+] Поддержка вторичных навыков у героя. Их конфигурация, отображение в панели информации о герое.</Line>
      <Line>[+] Нападение на логово.</Line>
      <Line>[+] Добавлена механика Величия. У короля есть уровень величия. За убийство монстров, зачистку логов, иные действия даются очки величия. По достижении определенного значения, у короля повышается уровень величия.</Line>
      <Line>[+] В полноэкранном режиме рисуется бордюр вокруг основного игрового пространства.</Line>
      <Line>[+] При окончании хода, текущий игрок подсвечивается в панели игроков, а все игровые контролы скрываются.</Line>
      <Line>[+] Сделана отметка флага разведки на логове и повышение приоритета.</Line>
      <Line>[+] Добавлены состояния героев на карте. Они отображаются в панели героев.</Line>
      <Line>[+] Проигрывание звуков при выборе зданий и логов.</Line>
      <Line>[*] В Обновляторе в истории версий сделан вертикальный скроллбар.</Line>
      <Line>[*] Для окна с подсказкой сделана небольшая прозрачность.</Line>
      <Line>[*] Изменена иконка окончания хода - с мечей на песочные часы.</Line>
      <Line>[*] В иконках сделано отображение текста через шрифт Majesty 2.</Line>
      <Line>[F] Если при старте игры происходило исключение, то программа молча завершалась. Теперь показывается сообщение с текстом исключения и стеком вызова.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.1</Number>
    <DateBuild>13.03.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[*] Изменен шрифт, используемый для отображения цены на кнопках.</Line>
      <Line>[*] По умолчанию - полноэкранный режим.</Line>
      <Line>[*] Изменено расширение видео-заставки с ogg на avi.</Line>
      <Line>[F] Исключение в программе при сворачивании окна.</Line>
      <Line>[F] Черный экран несколько секунд после разворачивания окна.</Line>
      <Line>[F] Исключение в программе после полного просмотра видео-заставки.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.2</Number>
    <DateBuild>14.03.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[*] Корректировка описания Советника.</Line>
      <Line>[*] Иконка логова Крысиного короля изменена с Крысиного короля на Королевскую канализацию.</Line>
      <Line>[*] Бордюр объектов рисуется рамкой из Majesty 2.</Line>
      <Line>[*] Название страницы указыватся справа от кнопок страниц.</Line>
      <Line>[*] У героев-жителей Замка не рисуется состояние.</Line>
      <Line>[*] Максимальное количество героев - 25 (было 30).</Line>
      <Line>[*] Тулбар рисуется в виде полосы из Majesty 2, текст в них так же как дни и скорость в M2.</Line>
      <Line>[*] Панель информации об объектах находится слева, а список героев - справа.</Line>
      <Line>[*] Кнопкки настройки, справки и выхода - на одном уровне с иконками игроков.</Line>
      <Line>[*] Рамка вокруг игрового поля в полноэкранном режиме.</Line>
      <Line>[F] При быстром клике на кнопки покупки героев, они появлялись в панели героев по два-три за раз.</Line>
      <Line>[F] При выходе из формы настроек проверяется, что имя игрока указано.</Line>
    </Description>
  </Version>
  <Version>
    <Number>0.3.3</Number>
    <DateBuild>16.03.2021</DateBuild>
    <Description>
      <Line>[*] Наименование страницы в панели информации об объекте (здании/логове/герое) - в рамке.</Line>
      <Line>[*] Выбранная страница в панели информации об объекте отображается затемненной. Убрана рамка вокруг кнопок страниц.</Line>
      <Line>[*] Наименование страницы в главном окне (Гильдии, Храмы) рисуется шрифтом из M2.</Line>
      <Line>[*] Название страницы указыватся справа от кнопок страниц.</Line>
      <Line>[*] Название объекта в панели информации о здании/логове/герое рисуется шрифтом из M2.</Line>
      <Line>[*] Изменен цвет названия у построенного здания - с Green на LimeGreen (более светлый).</Line>
      <Line>[*] В панели информации об объекте добавлен разделитель над кнопками страниц.</Line>
      <Line>[+] Реализовано рисование окон - с заголовком, кнопками.</Line>
      <Line>[+] В рендере реализована работа со слоями - теперь можно рисовать новое окно поверх старых.</Line>
      <Line>[+] Реализована возможность отображения модальных окон в рамках главного окна.</Line>
      <Line>[+] Подтверждение выхода из программы - через собственное диалоговое окно.</Line>
    </Description>
  </Version>
</Versions>