<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Mission>
  <ID>DemoMission1</ID>
  <Name>Демонстрационная миссия #1</Name>
  <Description>Необходимо выполнить все задания (5) Короля.</Description>
  <Players>
    <Player>
      <ID>Lord1</ID>
      <TypePlayer>Human</TypePlayer>
      <Title>Baron</Title>
      <Name>#Lord1#</Name>
      <ImageIndex>-100</ImageIndex>
    </Player>
    <Player>
      <ID>Lord2</ID>
      <TypePlayer>Computer</TypePlayer>
      <Title>Earl</Title>
      <Name>Граф Шекспир</Name>
      <ImageIndex>189</ImageIndex>
    </Player>
    <Player>
      <ID>King</ID>
      <TypePlayer>Computer</TypePlayer>
      <Title>King</Title>
      <Name>Король Ардании</Name>
      <ImageIndex>188</ImageIndex>
    </Player>
  </Players>
  <Messages>
    <Message>
      <Turn>1</Turn>
      <Part>
        <From>King</From>
        <Text>{Барон #Lord1#}, вам поручается очень важное задание - закрепиться и освоиться на восточных рубежах Королевства. Срок на это - три месяца. За это время надо построить защитные форты на окружающей территории.//К сожалению, основные наши силы связаны с обороной от гоблинов, поэтому помочь смогу не скоро.// Но рядом есть барон Шекспир - вы всегда можете обратиться к нему за помощью, но и ему не отказывайте.</Text>
      </Part>
      <Part>
        <From>Lord1</From>
        <Text>Ваше Величество, я благодарен за оказанную честь! Ваше задание будет исполнено!</Text>
      </Part>
      <Part>
        <From>Adviser</From>
        <Text>Ваше Светлость, я вкратце опишу местность. В середине находится лес, через который идет Холодная река, приходящая с гор. На востоке начинаются Мглистые горы - перед ними необходимо построить 2 Форпоста.//на севере простираются Удушливые болота - перед ними надо построить 3 Форпоста. На юге Пограничная равнина - там достаточно 1 Форта.</Text>
      </Part>
      <Part>
        <From>Lord2</From>
        <Text>{Барон #Lord1#}, рад видеть вас по соседству! У нас сейчас трудные времена - засухи, постоянные нападения диких зверей из леса и болот, доставляют хлопот. Но чем смогу, помогу на первое время.</Text>
      </Part>
    </Message>
    <Message>
      <Turn>3</Turn>
      <Part>
        <From>Lord2</From>
        <Text>{Барон #Lord1#}, немного помогу по-соседски. Три следующих дня мои строители помогут по строительству твоего города.</Text>
      </Part>
    </Message>
  </Messages>
  <Quests>
    <Quest>
      <ID>Quest1</ID>
      <TypeQuest>Primary</TypeQuest>
      <Name>Построить в Мглистых горах 2 форпоста до 4.1.1 (1)</Name>
      <Description>Необходимо построить в Мглистых горах 2 форпоста до 4.1.1</Description>    
  </Quest>
    <Quest>
      <ID>Quest2</ID>
      <TypeQuest>Primary</TypeQuest>
      <Name>Построить в Удушливых болотах 3 форпоста до 4.1.1 (2)</Name>
      <Description>Необходимо Построить в Удушливых болотах 3 форпоста до 4.1.1</Description>
    </Quest>
    <Quest>
      <ID>Quest3</ID>
      <TypeQuest>Primary</TypeQuest>
      <Name>Построить в Пограничной равнине 1 форпост до 4.1.1 (3)</Name>
      <Description>Необходимо построить в Пограничной равнине 1 форпост до 4.1.1</Description>
    </Quest>
  </Quests>
</Mission>